\section{Alberto Pastani}
I pg appena arrivati verranno portati a parlare con i tre excubitores che hanno trovato il povero Alberto: \textbf{Giacomo Benzi}, \textbf{Daniele Budri}, \textbf{Lino Mastrobeni}.\\
In aggiunta i tre faranno il nome della moglie di Alberto, \textbf{Sandra Antide}, e l'indirizzo dell'appartamento in cui vivevano.\\
Dalle informazioni in mano agli excubitores non si potrà trarre molto in quanto pare che Alberto sia semplicemente uscito per portare fuori il cane il quale è ancora attualmente disperso.\\
Sandra sarà in grado di confermare la versione degli excubitores ma una attenta analisi dell'appartamento dei due permetterà al gruppo di scoprire molto di più...

\begin{rpg-paperbox}{  }
	\rpgmonstersection{Caso: Alberto Pastani}
	\begin{labeling}{\textbf{Luogo decesso:}}
	\item [\textbf{Età:}] 27
	\item [\textbf{Abitazione:}] Corso Unione Sovietica 17/B, Torino
	\item [\textbf{Luogo decesso:}] Corso Unione Sovietica, angolo Via Podgora
	\item [\textbf{Ora decesso:}] Sera del 24 Agosto
	\end{labeling}

	\rpgmonstersection{Antefatto}
	\noindent
	I tre excubitor, una volta visto il corpo dimezzato, si sono avvicinati per controllare.\\
	\textbf{Giacomo} dette qualche calcio a quello che sembrava un corpo senza vita e senza volto e, di tutta risposta, il Morto afferra la sua gamba.\\
	L'intervento pronto dei due colleghi lo salva e gli permette di essere ancora qui a raccontare l'accaduto nonostante la crisi di panico che l'ha colpito subito dopo essere stato salvato.
	Il cane è scappato e non è ancora stato trovato.\\
	\textbf{Alberto} è stato trovato risvegliato in mortus simplex diviso a metà e con il viso completamente mutilato in un giro di ricognizione degli excubitores che l'hanno ovviamente terminato. E' stato possibile riconoscerlo solo grazie ai documenti, per fortuna solo sporchi di sangue.

	\newpage

	\rpgmonstersection{Testimoni e Dichiarazioni}
	\noindent
	\textbf{Giacomo Benzi:} 36enne, capelli corti, leggermente brizzolati. Portamento deciso e di carattere abbastanza affabile, non particolarmente attaccato al dovere ma molto alla propria pelle.\\   
	Se sarà' necessario farà' notare ai personaggi come abbia rischiato la vita in quanto il Morto pareva particolarmente affamato nonostante la metà inferiore del corpo vacante.\\
	\\
	\textbf{Daniele Budri:} 19enne, capelli fino le spalle, raccolti. Ci giochicchierà spesso durante il discorso in quanto particolarmente preoccupato e agitato. Di indole molto paurosa e ansiosa, nei momenti di crisi massima è in grado di mostrare vampate di coraggio improvvise.\\
	Sarà colui che tira Giacomo via dalle grinfie del Morto e lo calma per i successivi minuti in cui ha avuto una crisi di panico.\\
	Non avrà niente di particolare da dire oltre ai fatti stessi.\\
	\\
	\textbf{Lino Mastrobeni:} 23enne, capelli rasati. Non pare una persona particolarmente sveglia ma è quella fisicamente più prestante dei tre, essendo particolarmente forzuto.\\ 
	E' colui che ha eliminato definitivamente il Morto colpendolo prima schiacciandogli la testa con il tacco e successivamente con il randello in dotazione; ha infine appiccato il fuoco.\\
	\\
	\textbf{Sandra Antide:} 26enne, capelli rossi fino al bacino raccolti in una lunga coda, molto attraente.\\
	In lutto per il defunto marito e traumatizzata di come tutto sia avvenuto così in fretta.\\
	Singhiozzerà e rischierà più volte il pianto se non trattata con estremo tatto dai pg. Non ha informazioni particolari oltre a confermare come il marito sia morto durante l'uscita con il cane il 24 Agosto e di come il cane sia ancora disperso.\\
	Se gli verrà chiesto come era il marito inizierà a singhiozzare con forza finché poi spiegherà come fosse un marito modello, dai giusti valori, pronto a sacrifarsi per i suoi cari, a volte fin troppo apprensivo.\\
	Se i pg gli chiederanno di controllare la casa assicurerà come sia già stata controllata da cima a fondo dagli excubitores ma di fare pure, al momento non le interessa quasi più nulla...
\end{rpg-paperbox}

\clearpage
\subsection{Casa di Alberto Pastani}
\noindent
L'appartamento di \textbf{Pastani} è un comune appartamento di città.
\begin{labeling}{\textbf{Stanza da letto:}}
\item [\textbf{Salotto:}] divano, libreria con libri classici, qualche mobile con vari soprammobili e foto di famiglia.
\item [\textbf{Bagno:}] sanitari, mobiletto contenente soliti medicinali di prima necessità.
\item [\textbf{Stanzino:}] scope, prodotti per pulizia e alcune pentole.
\item [\textbf{Stanza da letto:}] letto matrimoniale, un mobile contenente vestiti e copriletti, lenzuola, ecc. e due comodini, uno per lato del letto.\\
Uno dei due comodini è della moglie e contiene solo trucchi e bigiotteria.\\
Quello del marito contiene effetti personali di nessuna utilità ma, i pg potranno verificare come ci sia un doppio fondo in un cassetto del comodino con una prova di \abilitytest{INVESTIGARE}{USUALE}.\\
Dentro si trova il \textbf{REFERTO MEDICO} (\textit{vedere allegato 1­A}).
\end{labeling}

\noindent
Se un giocatore vuole puo' effettuare una prova di \abilitytest{MEDICINA}{­BANALE} per vedere se la diagnosi sia veritiera.

\subsection{Studio del Dott. Silvio Ricari}
\noindent
Se i pg si avvieranno allo studio del dottore durante la giornata lavorativa dovranno prima parlare con la segretaria, la sig.ina \textbf{Caplo}, e prendere appuntamento. Ci saranno parecchi altri pazienti.\\
Se ci arriveranno di notte non sarà necessario in quanto avranno bisogno di un mandato di perquisizione e potranno parlare direttamente con il dottore in quanto vive al piano superiore allo studio. I pg potranno quindi interrogare il dottore, perquisire lo studio o il suo appartamento.

\newpage
\begin{rpg-paperbox}{  }
	\rpgmonstersection{Studio Silvio Ricari}
	\noindent
	Piccolo studio ben tenuto, formato da due stanze: una stanza d'aspetto, dove è presente anche la scrivania della segretaria, e il suo studio, adornato da una libreria e da un mobile contenente tutti i documenti di lavoro.\\
	Cercando qui i pg non troveranno nulla di incriminante, il dottore pare non c'entrare nulla con il caso...
	
	\begin{labeling}{\textbf{Posizione:}}
	\item [\textbf{Posizione:}] Corso Orbassano 58, Torino
	\end{labeling}

	\rpgmonstersection{NPCs}
	\noindent
	\textbf{Sig.ina Caplo:} 35enne, capelli rossi e corti. Piacente, sexy, professionale.\\
	Sarà servizievole e non ostacolerà il party oltre a semplicemente fare il suo lavoro: potrebbe quindi specificare più volte come il dottore sia occupato e come magari i lor signori debbano passare più tardi. Nulla che una dimostrazione delle cariche dei pg non possa risolvere.\\
	\\
	\textbf{Silvio Ricari:} 53enne, capelli bianchi, pelato al centro della testa. Portamento autoritario anche se indebolito dall'età.\\
	Quando verrà interrogato riguardo alle diagnosi effettuate a \textbf{Alberto Pastani} rimarrà professionale e confermerà quello scritto nella sua lettera a lui. E' decisamente naturale e non sta assolutamente mentendo. Non sa null'altro riguardo alla morte di \textbf{Pastani}.
\end{rpg-paperbox}

\begin{rpg-paperbox}{  }
	\rpgmonstersection{Appartamento Silvio Ricari}
	\noindent
	Grande casa ben arredata e ben tenuta, in linea con il carattere del dottore.\\
	 In questa casa lui vive da solo.\\
	\\
	Ci sono due salotti, tre bagni, una grande cucina, una camera da letto.\\
	In ogni stanza ci saranno i normali oggetti che una persona alto­borghese può tenere, senza nulla che riguardi il lavoro.\\
	 Non ci sarà nulla di sospetto.
\end{rpg-paperbox}